東非爆發蝗災 憂引發嚴重糧食災難

聯合國周一警告稱，隨著雨季迅速臨近，位於非洲之角的國家正在與時間賽跑，以應對沙漠蝗蟲入侵。與此同時，人道主義挑戰仍在持續。

雪上加霜

根據聯合國糧農組織（FAO）的最新資料，沙漠蝗蟲是世界上最危險的移棲害蟲。一個普通大小的蝗蟲群可有多達4000萬隻蝗蟲，一天之內就可以移動150公里，並在這段時間內吞噬足以養活3400萬人的食物。

最近，這些害蟲數量劇增，對衣索比亞、肯亞和索馬利亞的糧食安全和民眾生計構成了嚴重威脅。在肯亞，數以億計的蝗蟲破壞了農作物，這是70年來從未發生過的。在索馬利亞和衣索比亞，也有25年沒有發生過這樣的情況了。索馬利亞政府已經宣布因蝗蟲入侵進入緊急狀態。

聯合國糧農組織蝗災預報高級官員基思·克雷斯曼（Keith Cressman）指出，自今年年初以來，來自非洲之角的「一波又一波蝗蟲」來到肯亞。上周末，蝗蟲從吉力馬札羅山一側越過邊界進入坦尚尼亞，同時進入烏干達東北部。

克雷斯曼預計這些蝗蟲還會進入南蘇丹的東南地區，而該地區形勢本就堪憂。由於乾旱、洪水、暴力衝突，非洲之角國家有至少數百萬人長期生活在危機之中，很多人流離失所，生活艱難。

聯合國人道主義事務負責人馬克·洛考克（Mark Lowcock）指出，非洲部分地區的安全形勢本就不穩定。 「我們承受不起另一次重擊。這就是我們必須迅速採取行動的原因。」

洛考克告訴各國大使：「有發生大災難的危險。」「我們正在與時間賽跑。」若不儘快解決這個問題，這起事件有可能成為「我們記憶中最嚴重的蝗災」。

聯合國糧農組織緊急應變主任多米尼克·伯金（Dominique Burgeon）告訴美聯社，如果沒有足夠的空中噴洒措施，蝗災爆發可能演變成一場耗時數年的災難。

肯亞常駐聯合國代表拉扎魯斯·阿馬約（Lazarus O. Amayo）表示，蟲害「對牧場來說也是一個挑戰，尤其是我們那些飼養牲畜的社區。」 「同時也存在因草場、牧場或領土而發生衝突的內在風險。」

氣候變化？

一些分析人士將蝗災爆發歸咎於氣候變化，儘管很難確定兩者之間的直接聯繫。

氣候專家指出，去年12月在索馬利亞附近發生的強熱帶風暴造成的罕見大雨是導致蝗災爆發的一個主要因素。這些蝗蟲被風暴從阿拉伯半島和更遠地方帶來，並在大雨帶來的潮濕條件下繁衍生存。

克雷斯曼本月早些時候表示，雖然很難直接將蝗災爆發歸咎於氣候變化，但若印度洋氣旋頻率繼續增加，那麼非洲之角的蝗蟲數量預計也會增加。

挑戰重重

聯合國糧農組織已與地方和國家政府密切合作，支持監控行動，努力保障生計。據估計，大約需要7600萬美元來支持救助行動。

上周日，烏干達政府召開緊急會議，決定部署軍隊幫助地面噴洒農藥。同時，兩架飛機將儘快抵達，空中噴洒農藥被認為是唯一有效的控制方法。

令人擔憂的是，預計未來幾周該地區還會有更多降雨。若不加以控制，到6月份旱季到來時，蝗蟲數量可能會增加500倍。

「最大的挑戰是繁殖的規模，你可以在我們周圍看到，」聯合國糧農組織發言人巴卡（Trillo Barca）說。挑戰還在於索馬利亞部分地區處於極端組織「青年黨」控制或威脅之下，地面和空中噴洒行動面臨阻礙。

據悉，由於紅海兩岸的蝗蟲災害繼續增加，厄利垂亞、沙烏地阿拉伯、蘇丹和葉門的形勢也引發擔憂。另據報導，印度和巴基斯坦的部分地區也受到了蟲害影響。

遊行唔到，集會唔到。至少要Home Office 抗爭 (每日一提，提到文宣人數足夠)

一帶一路報應

搵支那磅水

血災（דָם）：尼羅河的清水全變成血水——出埃及記7章14-25節
蛙災（צְּפַרְדֵּעַ）：大量青蛙遍佈埃及——出埃及記8章1節-8章15節
虱災（כִנִּים）：埃及人身上佈滿虱子——出埃及記8章16-19節
蠅災（עָרוֹב）：蒼蠅肆虐——出埃及記8章20-32節
疫災（דֶּבֶר）： 家畜感染瘟疫死亡——出埃及記9章1-7節
疹災（שְׁחִין）：成人長出起泡的疹子——出埃及記9章8-12節
雹災（בָּרָד ）：天降冰雹——出埃及記9章13-35節
蝗災（אַרְבֶּה）：蝗蟲佈滿埃及——出埃及記10章1-20節
夜災（ חוֹשֶׁךְ ）：三天三夜不見太陽——出埃及記10章21-29節
長子之死（ מַכַּת בְּכוֹרוֹת ）：所有埃及家庭的長子以及埃及一切頭生的牲畜死亡——出埃及記11章1節-12章36章

仲記唔記得點解講起饑荒就會諗起埃塞俄比亞？

因為人地80年代發生過一次極嚴重嘅大饑荒

而今次有機會係比30幾年前更嚴重
受影響範圍大十幾倍

由尾數返上去

件死黑鬼奶到雪雪聲反而報返喺國民度

啲蝗要飛過喜瑪拉雅山先去到中國喎

下取秦國路線會點

咁香港既白米供應咪仆街

泰國越南呢D地方人又多米又多,其實印度情況如何,係唔係全面爆發左

係啊香港人米倉

全國緊急狀態
印度至少有十二個地區受災，巴基斯坦亦因蝗災而面臨嚴重小麥危機，麵粉和麵包價格飛漲。

屌 中國又會死好彩 有座山幫佢擋到

12億人既印度如果爆左就真係大件事
而家D科學家用咩野應對?噴真菌抑或係農藥?食物鏈分分鐘斷

集氣希望D蟲去支那

中國係全球最大糧食進口國
呢啲國際級事件影響係世界性的

農藥 非洲個邊仲要因為有反政府勢力所以噴唔到

世衛個奶共黑鬼個國家？

蝗蟲食哂支那既糧倉
支那蝗就食到蝗蟲絕種

蝗蟲食曬啲野之後就會餓死

其中一個受影響地區嚟

毒死晒D雀到時都唔知點攪
今次既規模係幾大? 睇新聞好似講都仲係初期,4至6月先大爆

唔怕啦 佢大把錢 用哂之前都唔怕
諗諗下支那地圖其實都算好 好似次次奶大嘢都係因為人禍

東非淪陷 殺到去印度
聯合國預計係記憶中最嚴重嘅蝗災
剩係非洲都話最少70年無試過

到時白米分分鐘貴過肉

因為無乜野做到

啲蝗平時匿係邊

點解唔捉蝗虫食
支那人都係咁食 是咪有分品種唔食得

香港好似無晒反應咁,不過超市D米兩個星期都未補到貨
請教一下,果種飛機噴射農藥效率高唔高得過佢地繁殖速度.?抑或只係杯水車薪?
D蟲蟲飛得咁快其實出左國界又好似好難追去幫手

嚴重降雨令佢繁殖率大增
同埋平時唔會進化做蝗

啲蟲仲多過支那人加埋廿倍

如果數量係以公里計既雜食昆蟲好難有人敢企係內面,不過唔知會唔會變種呢

拎來做蛋白質磚

又要搶買米

暫時可以話你知無得救 爆硬

驚閪咩
我地日日有幾千隻有病毒既蝗蟲走落黎添

因為規模太大?
雖然話有喜瑪拉雅山頂住,睇紀錄片草猛異變係數量多攪到隻腳不斷摩擦就變到蝗蟲,加上數量多會分泌物喚醒其他同類,如果D蟲蟲分泌物飄出去喚醒同類就真係攪笑

呢樣真

食其他

有一軍人身帶弓 只言我是白頭翁

放牧雞牧鴨去食蝗蟲

我相信天意，留名等睇去到蝗蟲故鄉

規模大 無有效解決方法
東非個邊本身已經缺緊糧
只係睇最後會有幾嚴重 同埋影響範圍有幾大
如果由印度過埋東南亞就會好撚大鑊

無米食 食肉

中國人就食樹皮啦

邊個話佢地唔食架？食架！

窮撚無錢開飯係咁
natural selection

放風比班支那蝗聽
話食蝗蟲可以治武漢肺炎

燒山

大自然開始反抗

一人廿隻，濕濕碎

香港蝗災持續咗十幾年乜事都冇
濕碎啦

第一時間係諗起支蝗

up

過多幾個月有500倍增長

食蝗蟲可治療武漢肺炎

緊係唔係就咁行入去虫陣捉
Set trap嫁ma

唔係已經殺到去巴基斯坦同埋印度啦咩?

東南亞真係收皮
香港真係而家要準備定先

係

就算比你噴到
今年糧食都係少左一截
仲未計今次D蝗蟲數量太龐大
未必殺到

而家土耳其同敍利亞又打

其他國家自己人都唔夠食
唔會做出口
然後支那人會周圍搶糧
香港獨唔獨立都應該守唔到

政府會幫手運埋上去 參考口罩

關香港人撚事！

泰國會唔會受影響？
香港好多米都嚟自泰國

===================
入嚟幫幫手推
【理大成功研發快速測試系統】冇人理
政府$0資助

愈來愈多國家航線停飛香港
貨運唔知會唔會少咗
美國、加拿大牛肉

加拿大航空 (Air Canada) 宣佈
三月暫停往返「香港-多倫多」直航班機

===================
入嚟幫幫手推
【理大成功研發快速測試系統】冇人理
政府$0資助

如果佢地知道蝗蟲點黎
睇怕中東以後唔比蝗蟲踏足

以噸計既蝗蟲應都捉唔撚掂

國際重大事件 唔好覺得可以獨善其身

推背圖又贏

專家都覺得冇方法
佢話數量係史上最多

如果係咁, 白頭翁係瘟疫, 即係今次武漢肺炎?

可唔可以快啲飛去中蝈

有小小地理知識都知 其實好撚7遠
上歐洲都唔會到中國啦
仲有個喜瑪拉雅山

已經由東非打撚到印度

前四句都中曬 依家呢兩句都中埋
不過下兩句先係重點

又要搶米了

2020究竟咩事...

咁撚戇鳩仲話想獨立，畀兒燈仔掌權到時連米都無得食。

冚球鏟

咪係WHO條粉皮個國家？

報應做乜嚟得咁快？

比起一月頭澳洲大火同美伊衝突
東非呢單蝗災個嚴重性同影響真係大好多
堪比中國肺炎 不過都要睇3,4個月後個情況有幾嚴重

本身有美國巴西頂住都唔太驚，但依家因為肺炎開始禁運，一但班蝗殺到去秦國就真係玩完。

其實呢單野早過肺炎

其實真係勁撚大獲，如果過埋印度真係不得了
香港好似無乜新聞有講呢單野
2020年真係好多天災人禍

邊個話一定係直線
中東 > 泰國/寮國 > 河內（越南）> 雲南/廣西

蝗呢種生物會避寒趨暖
呢牌凍唔起所以成個東南亞都避唔到了

泰國米

蝗蟲會合蝗蟲

一早話要殺曬啲蝗蟲

人型個啲